Content-Type: text/x-zim-wiki
Wiki-Format: zim 0.4
Creation-Date: 2021-03-19T20:35:28+01:00

====== 4- 节点发送消息给自己 ======
Created 星期五 19 三月 2021

1- 使用的方法为MPI_Ipro(): 非阻塞式信息嗅探。

	所解决问题： 节点1发送消息给自己无法成功。由于阻塞机制，节点1无法在一个流程中即完成对自己消息发送，又完成接收自己消息的操作。
						1- 若采用非阻塞的方式发送信息MPI_ISend() （需要个MPI_Wait()结合使用）， 那么流程会被阻塞在MPI_Wait()处。
						
						2- 若采用阻塞式的方式发送信息MPI_Send(), 那么流程就会被阻塞在MPI_Send()处。



	解决方式 MPI_Iprobe()
	{{./pasted_image.png}}




2- 注意的问题：

	如果是自己给自己发送信息，若发送的数据大小为7， 那么在接收端设置的buffer大小要只是为其的2倍。
	**个人理解是：由于**自己在接收自己发送的消息之前消息是存在buffer中的，其并未发送（不允许被overlap掉），
						所在当自己在接收自己发送的数据的时候，是把发送的数据紧跟着存在存有发送消息的buffer中的，**所以在设置接收buffer的大小的时候必须至少为消息长度的两倍**，否则就会出现overlap的错误！！！！
						
						
						{{./pasted_image001.png}}
						
						
						{{./pasted_image002.png}}











